你阿媽有病 - 邁克

你阿媽有病 - 邁克

《芭蕾舞王雷里耶夫》海報

三月閃現香港國際電影節的《芭蕾舞王雷里耶夫》，剛剛上星期才在巴黎公映，那麼刺激的真人真事可以拍得如此索然無味，也真考功夫，編劇還要是鼎鼎大名的David Hare，年輕時跋扈飛揚威風八面，老來竟然侵佔我們李碧華女士版權炮製白開水，始料不及啊。選角當然吃力不討好，世上根本無人可以百分百演繹雷里耶夫，沒有期望便沒有失望，石頭爆出來的山旮旯舞者Oleg Ivenko初登銀幕，有這樣的成績都算係咁，不過他那條粗到無以復加的腰礙眼極了，以雷氏的暴烈性格，假如泉下有知肯定破棺而出，回到陽間號召粉絲遊行抗議。女主角Adele Exarchopoulos被不賣賬的法國影評人指心不在焉，我倒認為那種魂不守舍符合人物處境──男友前不久撞車逝世，去歌劇院看表演又迷上個重男輕女的小霸王，你教她怎麼風騷得起來？

近來香港高官黑白不分大話連篇個案層出不窮，戲裏一個小角色的行為於是特別顯得可笑：六十年代初蘇聯舞團巡迴歐洲演出，政府派KGB隨團監督舞者是常態，見到勢色不對馬上採取行動，這個帶點普京風味的密探在巴黎機場阻止雷里耶夫跟大隊去下一站倫敦，說是克里姆林宮有大型節目，上頭指定他擔綱，要他立即飛回莫斯科。自幼活在專制社會的醒目仔一聽就知事有蹊蹺，不肯乖乖就範，密探眼都唔眨轉口風：「查實係你阿媽有病，要你快啲返屋企。」哈哈哈，慣性講大話，原來是從蘇聯老大哥身上學到的，而「你阿媽有病」五字，倒似事先張揚今時今日的香港，太神奇了！

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com

上一則
上一則
過氹仔 (李純恩)

下一則
下一則
「把我包括在外」 (蔣芸)